\Subsection{Нижние оценки на хроматическое число. Теорема Турана. Совершенные графы.}

\begin{statement}
	Хроматическое число $\chi(G)$ любого графа $G$ не меньше его кликового числа $\omega(G)$ (размера максимальной клики):
		$$\chi(G) \ge \omega(G)$$
\end{statement}

\begin{theorem}[Mycielski, 1955]
	Для любого натурального $k$ существует $k$-хроматический граф без треугольников.
	\begin{proof}
			Приведём конструкцию: пусть $k$-хроматический граф $G_k$ без треугольников мы уже построили. Добавим к нему $Y: |Y| = |V(G_k)|$ и вершину $z$ 
	\end{proof}
\end{theorem}
